土耳其主要在野黨 誓言2023年拿下執政

土耳其最大在野黨共和人民黨黨魁基里達歐魯今天在黨慶活動中宣示於下一次選舉中與友黨共同執政的願景。土耳其定2023年舉行總統和國會大選。

共和人民黨（CHP）黨主席基里達歐魯（KemalKilicdaroglu）今天在97週年黨慶活動中表示：「我們將會跟友黨共同執政，帶領土耳其脫離當前的衰退。」

「自由日報」（Hurriyet Daily News）報導，基里達歐魯指的友黨包括與CHP共組政治聯盟民族聯盟（Nation Alliance）的好黨（Iyi Party）、幸福黨（Felicity Party）、民主黨（DP）。

民族聯盟可能擴大，納入曾任經濟部長、外交部長和副總理巴巴江（Ali Babacan）成立的民主躍進黨（DEVA），以及前總理達夫托葛魯（Ahmet Davutoglu）成立的未來黨（GP）。巴巴江和達夫托葛魯原來都是執政黨正義發展黨（AKP）大咖。

基里達歐魯說：「最多5年，我們將會解決土耳其的問題，使它再度成為受人尊敬的國家。」

他批評，2023年土耳其將建國百週年，但是卻看不出當今政府的願景，「我們已經提出對國家第2個百年的宣言，簡而言之，我們強調堅實發展的土耳其，致力於國內和世界和平。」基里達歐魯強調，將會十分賣力服務全國各個村落的群眾，對他們闡述政策並且傾聽民意。

他說，主要在野黨CHP決心執政，它在地方政府中的施政為未來中央執政立下良好典範。

包括首都安卡拉、第一大城伊斯坦堡、第3大城伊茲米爾（Izmir）目前都由CHP執政。

係做就真係做好佢，唔好又好似先前咁貪污無能，就係因為你地之前太垃圾AKP先上到位

但埃爾多安修左憲可以做到2029年喎

所以要睇選舉

包括首都安卡拉、第一大城伊斯坦堡、第3大城伊茲米爾（Izmir）目前都由CHP執政。

農村包圍城市

上次地方選舉AKP輸到仆街

所以咪用民族主義宗教主義嚟洗人民腦囉
睇吓網上幾多土佬小粉紅
又話打俄佬打希臘打法國打敘利亞打美國
十足支那人咁

民主黨唔係俾人 DQ晒咩
仲有個幸福黨唔係伊斯蘭主義黨嚟嘅咩